<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <copyright>1991-2022, АО "Коммерсантъ"</copyright>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <title>Газета "Коммерсантъ". Главное</title>
    <link>https://www.kommersant.ru/main</link>
    <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2023 12:37:00 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://im.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
      <title>Газета "Коммерсантъ". Главное</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/main</link>
    </image>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309587</guid>
      <category>Бизнес</category>
      <title>Российской тыквы негасимый свет // Хэллоуин снова входит в моду</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309587</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_161608_00005_1_t219_221001.jpg" type="image/jpeg" lenght="30866" />
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>У граждан снова пробудился интерес к Хэллоуину. После прошлогоднего спада ритейлеры фиксируют рост спроса на костюмы, наборы для грима, декор, сервисы объявлений — на услуги для подготовки вечеринок, а запускающие мероприятия бары ждут рост трафика. Оборот отмечающих Хэллоуин заведений может вырасти на 5–15% год к году, говорят эксперты.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309571</guid>
      <category>Происшествия</category>
      <title>Офицер оставил Крымский мост без защиты // Уголовное дело о махинациях в борьбе с украинскими дронами поступило в суд</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309571</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_190507_00038_1_t219_213708.jpg" type="image/jpeg" lenght="16100" />
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>Как стало известно “Ъ”, во 2-й Западный окружной военный суд поступило уголовное дело в отношении бывшего начальника отдела технического развития и ресурсного обеспечения Морского управления Росгвардии Сергея Волкова. По версии следствия, полковник, злоупотребив должностными полномочиями, закупил почти на 400 млн руб. для защиты Крымского моста и Керченского пролива два комплекса «Орел-БПЛА», которые по своим техническим характеристикам не могли противостоять вражеским беспилотникам. В результате важнейший объект в условиях специальной военной операции (СВО) оказался в «досягаемости» огневого поражения противника.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309583</guid>
      <category>Телекоммуникации</category>
      <title>Диски проигрывают ритейл // Продажи консольных игр смещаются на маркетплейсы</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309583</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_195782_00007_1_t219_220619.jpg" type="image/jpeg" lenght="23947" />
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>По итогам трех кварталов 2023 года продажи физических копий консольных игр (PlayStation, XBox, Nintendo) в рознице снизились на 8,3% год к году в физическом выражении и на 6% в денежном. Обратная ситуация наблюдается на маркетплейсах и классифайдах, куда постепенно смещается торговля дисками с играми: число сделок по продаже, например, на «Авито» выросло на 10% год к году.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6265492</guid>
      <category>Новости</category>
      <title>Дни рождения</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6265492</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_167477_00003_1_t219_214336.jpg" type="image/jpeg" lenght="15333" />
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>Сегодня исполняется 86 лет главному раввину России &lt;B&gt;Адольфу Шаевичу&lt;/B&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309599</guid>
      <category>Новости</category>
      <title>Продажи консольных игр по итогам трех кварталов 2023 года</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309599</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>#TABLE02: перейдите в режим FullText для редактирования таблицы#  Источник: «М.Видео-Эльдорадо».</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309545</guid>
      <category>Политика</category>
      <title>И Ленин такой цифровой // Молодые российские коммунисты отметили годовщину советского комсомола</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309545</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_196334_00184_1_t219_213737.jpg" type="image/jpeg" lenght="16799" />
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>В пятницу КПРФ провела съезд подшефного Ленинского коммунистического союза молодежи РФ (ЛКСМ РФ). Мероприятие приурочили к 105-й годовщине одноименной всесоюзной организации. Молодые комсомольцы в кулуарах съезда охотно рассказывали корреспонденту “Ъ” о своей цели достичь коммунизма (по крайней мере, в отдельно взятой стране), оппонировали людям из 90-х, которые утверждали, что все советское устарело, заявляли, что нынешняя Коммунистическая партия в чем-то обходит даже и правящую. Тем временем с трибуны возрастные коммунисты в тех самых советских традициях торжественно напоминали комсомольцам о значимости возложенной на них исторической миссии. Те о ней, впрочем, кажется, догадывались и сами.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309580</guid>
      <category>Мир</category>
      <title>Встреча по Украине столкнулась с потерей бойца // Третье обсуждение украинской «формулы мира» пройдет без участия Китая</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309580</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>В эти выходные на Мальте пройдет встреча по урегулированию украинского конфликта, которая станет уже третьей попыткой президента страны Владимира Зеленского заручиться глобальной поддержкой его собственного мирного плана. Первые две встречи состоялись летом в Копенгагене и Джидде. В Москве по традиции отметили, что без участия РФ любой формат обсуждения контуров мирного урегулирования «контрпродуктивен и не имеет перспектив». При этом главный имиджевый удар по мероприятию был нанесен со стороны Китая: по данным агентства Bloomberg, в этот раз Пекин решил воздержаться от участия в дискуссиях.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309532</guid>
      <category>Культура</category>
      <title>Обстоятельства непреодолимой художественной силы // Завершился кинофестиваль «Послание к человеку»</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309532</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>В Санкт-Петербурге завершил свою работу 33-й международный кинофестиваль «Послание к человеку». Лучшим его фильмом жюри международного конкурса выбрало короткометражную игровую ленту «А родители придут со мной повидаться?» Мо Хараве. Главную награду национального конкурса получил документальный фильм «Предлагаемые обстоятельства» Никиты Ефимова. О победителях фестиваля рассказывает &lt;B&gt;Юлия Шагельман.&lt;/B&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309237</guid>
      <category>Культура</category>
      <title>Райская шаурма // Вышел фильм о карьере Анны Асти</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309237</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:40:37 +0300</pubDate>
      <description>В 2022 году украинская певица Анна Асти выпустила песню «По барам» — первый хит всероссийского масштаба, прогремевший после того, как Россию покинули западные мейджор-лейблы и целый ряд топовых артистов и продюсеров. Летом 2022-го у Анны Асти вышел альбом «Феникс», и она стала фактически номером первым в ряду русскоязычных эстрадных певиц. История Анны Асти была лакомым куском для документалистов, но &lt;B&gt;Игорь Гаврилов&lt;/B&gt; считает, что в только что вышедшем на платформе KION фильме «Anna Asti. Путь Феникса» она так и не была рассказана.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309556</guid>
      <category>Экономика</category>
      <title>Подставка под елку // Банк России призывает завершить финансовый год ударным накоплением</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309556</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:27:10 +0300</pubDate>
      <description>Банк России поднял ключевую ставку до 15% годовых и пересмотрел макропрогноз до 2026 года. Возможно, что это — последнее повышение ставки на ближайшие месяцы, в данном случае ЦБ отреагировал скорее на рост текущих и будущих расходов, чем на рыночные факторы — а в целом прогноз Банка России, кроме инфляционного, на 2023–2024 годы улучшен. Впрочем, и далее многое будет зависеть не от решений ЦБ, а от решений его «смежников» по расширенному правительству.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309586</guid>
      <category>Бизнес</category>
      <title>А рублю все мало // Повышение ключевой ставки не остановило игры на понижение курса</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309586</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_194002_00076_1_t219_220907.jpg" type="image/jpeg" lenght="36948" />
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:54:45 +0300</pubDate>
      <description>Неожиданное решение Банка России повысить ключевую ставку сразу на два процентных пункта, до 15%, вызвало сильную, но непродолжительную реакцию на валютном рынке. Курс доллара, опускавшийся в моменте до 92,5 руб./$, по итогам дня укрепился до 94,14 руб./$. Устойчивее была реакция на долговом рынке, где доходность коротких ОФЗ превысила 13% годовых. Аналитики ожидают повышения ключевой ставки и в декабре, а потому ждут роста доходностей гособлигаций до 14–15% годовых. Это должно поддержать спрос на рубли, но в условиях низкой активности экспортеров спекулянты будут играть против российской валюты.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309589</guid>
      <category>Общество</category>
      <title>Звонок для учителя // Закон об образовании пойдет на поправку без телефонов</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309589</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_173886_00300_1_t219_222716.jpg" type="image/jpeg" lenght="25240" />
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:45:19 +0300</pubDate>
      <description>В Госдуму внесены поправки в федеральный закон «Об образовании», призванные, по замыслу авторов, повысить «авторитет педагогической профессии». Для этого, в частности, предложено ограничить использование учащимися мобильных телефонов во время занятий, кроме ситуаций, когда это необходимо для учебы и экстренных случаев. Министр просвещения Сергей Кравцов предположил, что инициатива вызовет «конструктивную дискуссию». Действительно, общественники горячо поддержали запрет гаджетов, которые «ограничивают способность нестандартно думать и приводят к дебилизации» детей. А опрошенные “Ъ” участники образовательного процесса утверждают, что законодатели опоздали лет на десять, и вместо фиксирования ограничений предлагают «научить педагогов встраивать телефоны в учебный процесс наиболее эффективным образом».</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309560</guid>
      <category>Спорт</category>
      <title>Даниил Медведев разыграл австрийскую защиту // Он вышел в полуфинал турнира АТР в Вене</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309560</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:03:38 +0300</pubDate>
      <description>Первым полуфиналистом Erste Bank Open, турнира Ассоциации теннисистов-профессионалов (АТР) категории 500 с призовым фондом €2,4 млн, стал россиянин Даниил Медведев, победивший в трех партиях своего соотечественника Карена Хачанова. Выиграв свой 63-й матч в нынешнем сезоне и догнав лидера по этому показателю, испанца Карлоса Алькараса, третий номер мирового рейтинга продолжает защиту своего прошлогоднего титула — что может помочь ему на финише сезона побороться за более высокое место в классификации АТР.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309522</guid>
      <category>Мир</category>
      <title>США с Китаем поискали важное и общее // Глава МИД КНР Ван И завершает поездку в Вашингтон</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309522</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:00:07 +0300</pubDate>
      <description>«Важные общие интересы» побуждают США и Китай к диалогу и сотрудничеству, сколь серьезными бы ни выглядели разногласия между странами. Таким оказался лейтмотив всех встреч в рамках завершающегося в субботу визита главы МИД КНР Ван И в Вашингтон. Китайского министра принял и президент США Джо Байден. Поездка состоялась незадолго до саммита форума Азиатско-Тихоокеанского экономического сотрудничества (АТЭС) в Сан-Франциско, где президент Байден и лидер КНР Си Цзиньпин могут встретиться во второй раз.</description>
    </item>
    <item>
      <guid>https://www.kommersant.ru/doc/6309236</guid>
      <category>Спорт</category>
      <title>Охотник за наградами // Умер выдающийся биатлонист и спортивный руководитель Виктор Маматов</title>
      <link>https://www.kommersant.ru/doc/6309236</link>
      <enclosure url="https://im.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2023/202/KMO_190527_00008_1_t219_192931.jpg" type="image/jpeg" lenght="15283" />
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:30:07 +0300</pubDate>
      <description>В возрасте 86 лет скончался Виктор Маматов, одна из самых значимых для отечественного спорта фигур. На рубеже 1960-х и 1970-х годов он был фронтменом молодого советского биатлона и завоевал два олимпийских золота в эстафетах. А после окончания биатлонной карьеры превратился в функционера высочайшего ранга, которому доверяли подготовку всей российской команды по зимним видам к главным соревнованиям.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>